<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>张照勋</title>
  
  <subtitle>长风破浪会有时，直挂云帆济沧海</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://xun527.github.io/"/>
  <updated>2020-03-08T07:08:21.882Z</updated>
  <id>https://xun527.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>张照勋</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>初级冥想 入门总结（附带音频教程）</title>
    <link href="https://xun527.github.io/2020/03/08/200308%E5%88%9D%E7%BA%A7%E5%86%A5%E6%83%B3%20%E5%85%A5%E9%97%A8%E6%8C%87%E5%AF%BC/"/>
    <id>https://xun527.github.io/2020/03/08/200308%E5%88%9D%E7%BA%A7%E5%86%A5%E6%83%B3%20%E5%85%A5%E9%97%A8%E6%8C%87%E5%AF%BC/</id>
    <published>2020-03-08T06:15:21.000Z</published>
    <updated>2020-03-08T07:08:21.882Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>正念冥想不仅可以洗刷内心的污垢，还能让自己享受清净的乐趣，你可以遥望三千尺的飞流瀑布，也能看到千朵万朵压枝低的花满蹊；你可以采菊东篱下，也能一览众山小；即使面对风雨，也能够享受东边日出西边雨，道是无晴却有晴。</p><p>人生在世，哪有天天如意，生活的烦恼如影一样，心中有灰尘，任尔千磨万击总是挂心头，只有从内心开始点滴去除杂念，才能真正享受白日放歌须纵酒的豪情，也能体会青春作伴好还乡的快乐。</p><p>每日吾省吾身，每日抽出时间，安静下来，闭上眼睛，全身放松，释放压力，回归自我，享受菩提本无树，明镜亦非台；享受日月苍窘本来无一物，何处染尘埃的心境。</p><h3 id="第一天：静观"><a href="#第一天：静观" class="headerlink" title="第一天：静观"></a>第一天：静观</h3><p>静观就是静静地观察自己的身体，从上到下，从头到脚，扫描自己身体的每一个部分，不管它是酸痛的还是没有感觉的，你只需要静静地感受，也许思绪被吸引走，但是轻轻地把它拉回来，你要努力学会耐心，就能慢慢学会静观。</p><h3 id="第二天：聆听声音"><a href="#第二天：聆听声音" class="headerlink" title="第二天：聆听声音"></a>第二天：聆听声音</h3><p>周围的声音，也许风雨声萧瑟，也许汽笛鸣响，也许轻声碎语，也许屋门吱吱作响，站在第三方的角度，静静地观察法，静静地接受它，直到它从自己的意识消失，我们努力地去做，就是为了培养自己静观声音的意识。</p><h3 id="第三天：心猿意马"><a href="#第三天：心猿意马" class="headerlink" title="第三天：心猿意马"></a>第三天：心猿意马</h3><p>小楼昨夜东风去，问君人生几多愁？静静地感受自己那些不安分的情绪，有时候会带到过去的回忆，也会带到当下自己在意的一些事情与烦恼，也会带到未知的将来，不管怎么样，慢慢体会与感受它们是一种什么样的心情。</p><h3 id="第四天：情绪"><a href="#第四天：情绪" class="headerlink" title="第四天：情绪"></a>第四天：情绪</h3><p>喜怒忧思悲恐惊，人生七情，随时随地出现在自己的身旁；站在第三方的立场，当情绪来临时，只管默默地接受，不要有任何想法，去观察它的波动，去体会他的起伏跌宕，不要有任何的意念去改变或者让其消退，接受观察直至消失。</p><h3 id="第五天：不评判的心"><a href="#第五天：不评判的心" class="headerlink" title="第五天：不评判的心"></a>第五天：不评判的心</h3><p>每个人在冥想的时候，心里总是会被思绪带走，并且时而欢乐时而悲伤，大部分都是不好的情绪，心里也随之波涛汹涌，面对心里的杂乱，需要宁静地对待，因为我们的心总是会评判事情，静下来好好欣赏它们，不要带有一丝评判标准。</p><h3 id="第六天：摆脱思绪的困扰"><a href="#第六天：摆脱思绪的困扰" class="headerlink" title="第六天：摆脱思绪的困扰"></a>第六天：摆脱思绪的困扰</h3><p>但你冥想时间越久，你会发现，扰乱自己的，总是那些不安分的情绪，冥想需要你静静地观察，慢慢地对待，不管情绪怎么样，都应该保持安静的内心，不做任何一丝反映，只是接受它，看他急匆匆而来，缓缓而去。</p><h3 id="第七天：提示呼吸法"><a href="#第七天：提示呼吸法" class="headerlink" title="第七天：提示呼吸法"></a>第七天：提示呼吸法</h3><p>冥想的时候，分神大部分都是有的，所以在分神的时候，你可以给自我一些意识，比如吸完气的时候，心里默念1，呼完吸的时候默念2，把自己的注意力轻轻地拉回来。</p><p>学会这种方法，自然能把自己的飘在外面的思绪，慢慢地拉回来。冥想需要抚慰不安份的心，也需要静静地保持一个纯真。</p><h3 id="第八天：不忘初心"><a href="#第八天：不忘初心" class="headerlink" title="第八天：不忘初心"></a>第八天：不忘初心</h3><p>当我们闭上眼睛的时候，内心的情绪与思绪总是飘忽不定，它就像一只游走的精灵，带着你飘东飘西，趁你不注意就把你拉走了，而此时你需要用提示呼吸法来把它轻轻拽回来，你可以心里默念数字1与2，也可以默念吸气与呼气，专注呼吸时，所有的念想都会回到当下。</p><p>思绪就像孩提，总是淘气不堪，想好好静下来，却总是事与愿违，不安的心总是七上八下，高低起伏，偶尔还能带动你情绪的波动，走得再远，飞的再高都需要落叶归根，守护心灵的家园，不管在哪，让我们轻轻地拉回来，回归本心。</p><h3 id="第九天：只专注做一件事情"><a href="#第九天：只专注做一件事情" class="headerlink" title="第九天：只专注做一件事情"></a>第九天：只专注做一件事情</h3><p>匠心的精神在现在越来越受到重视，因为它专注做一件事情；人生需要做的事情太多了，当你停下来好好去做一件事情的时候，你会发现其实并不是很容易，当你专注你呼吸的时候，你会发现自己经常自觉不自觉的走神，当你想安静下来的时候，却发现自己的心里已经不知道去了哪里。</p><p>人生需要有匠心的精神，人生需要我们专注做一件事情，冥想可以一点一滴地帮助我们。</p><h3 id="第十天：贪嗔痴"><a href="#第十天：贪嗔痴" class="headerlink" title="第十天：贪嗔痴"></a>第十天：贪嗔痴</h3><p>人生三毒：贪嗔痴。</p><p>五色令人目盲，五音令人耳聋，五味令人口爽，通过眼、耳、鼻、舌、身、意让我们知道色、声、香、味、触、法，通过身外之物而起贪念，从而引起各方面欲望的助长。</p><p>因为违背自身的意愿，对待一件事情或者一个人而产生的各种情绪，比如忧思悲恐惊，怒气、怨恨等等，这都是嗔念作祟，是因为我们没有很好的控制自己的情绪，陷入自我情绪中无法自发。</p><p>因为经历与知识的缘故，有时候不分青红咋白，善恶不分，黑白不明，做起事情，只看到表面而忽略本质，只看到自己喜爱的，从而让自己失去理智，无法对现有的事情做出正确的判断，比如认定一个姑娘长得好，就觉得哪方面都好，陷入花痴，这就是痴。</p><p>贪嗔痴与我们形影不离，如果想好好自我反省与成长就要学会：戒定慧。</p><p>冥想可以帮助我们看到以前自己却发觉的事情与美好；冥想可以培养我们做事情有耐心的能力；冥想可以让我们做事情更加地专注；冥想可以让我们改掉以前的缺点，培养正确的思维意识；冥想可以改善我们的生活，冥想可以让我具有更有价值的人生观、价值观与世界观。</p><h3 id="音频教程地址："><a href="#音频教程地址：" class="headerlink" title="音频教程地址："></a>音频教程地址：</h3><p>链接: <a href="https://pan.baidu.com/s/1jIeXt-4pldWsiS4q6pe5WA" target="_blank" rel="noopener">https://pan.baidu.com/s/1jIeXt-4pldWsiS4q6pe5WA</a> 提取码: i8cd</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;正念冥想不仅可以洗刷内心的污垢，还能让自己享受清净的乐趣，你可以遥望三千尺的飞流瀑布，也能看到千朵万朵压枝低的花满蹊；你可以采菊东篱下，也能一览众山小；即使面对风雨，也能够享受东边日出西边雨，道是无晴却有晴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生在世，哪有天天如意，生活的烦恼如影一样，心中有
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="正念冥想" scheme="https://xun527.github.io/categories/%E6%AD%A3%E5%BF%B5%E5%86%A5%E6%83%B3/"/>
    
    
      <category term="冥想" scheme="https://xun527.github.io/tags/%E5%86%A5%E6%83%B3/"/>
    
      <category term="基础" scheme="https://xun527.github.io/tags/%E5%9F%BA%E7%A1%80/"/>
    
      <category term="呼吸" scheme="https://xun527.github.io/tags/%E5%91%BC%E5%90%B8/"/>
    
      <category term="耐心，觉悟" scheme="https://xun527.github.io/tags/%E8%80%90%E5%BF%83%EF%BC%8C%E8%A7%89%E6%82%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>学会感恩 致虚守静</title>
    <link href="https://xun527.github.io/2020/03/07/200307%E5%AD%A6%E4%BC%9A%E6%84%9F%E6%81%A9%20%E5%AD%A6%E4%BC%9A%E6%94%BE%E4%B8%8B/"/>
    <id>https://xun527.github.io/2020/03/07/200307%E5%AD%A6%E4%BC%9A%E6%84%9F%E6%81%A9%20%E5%AD%A6%E4%BC%9A%E6%94%BE%E4%B8%8B/</id>
    <published>2020-03-07T09:25:12.000Z</published>
    <updated>2020-03-08T07:08:00.838Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>有德无才，可以培养；无德有才，坚决抵制；德不配位，必遭天谴。</p><p>春天快到了，劝君莫食三月鲫，万千鱼仔在腹中；劝君莫打三春鸟，子在巢中待母归；劝君莫食三春蛙，百千生命在腹中；爱向苍天，善行人间;爱是慈悲守护，喜舍难量。</p><p>感恩需要从小培养，我们经常会说一些耳熟能详的话语：羊羔跪乳，乌鸦反哺等等，孝道是中华民族的传统美德，如果一个人能力再强，没有孝这种精神，再多的钱财也不够儿孙挥霍，再好的身体也经受不住儿孙的折磨。</p><p>有多大的德就能享受多少的福气，这就是人们为什么总是说积善成德；比如，有一张桌子，只能承受十斤的重量，你却给它放二十、三十斤的物品，那桌子会怎么样呢。</p><p>一个家庭，不要奢望的太多，一个孩子不要欲望太强，生在什么样的人家，就该享什么样的福气；本来家里开支困难，你还想问家里要这个要那个，这样持续下去家庭不是被透支，就是父母福报用尽。</p><p>儿孙自有儿孙福，孩子们自己奋斗什么就会享受什么样的福报，你只管教育与培养，千万不要溺爱与娇生惯养，为什么有的人年纪轻轻就走了呢，只因为他的福报用尽而已。</p><p>父母是孩子最好的榜样，也是孩子最好的老师，培养知恩图报的孩子，将来孩子们才能更好的享福，相反如果一味地惯来惯去，最后啃老不说，再好的生活都能挥霍殆尽。 </p><p>感恩是一生的财富，感恩是基本的品德，感恩关乎你我他。</p><p>致虚极，守静笃；心中无物为虚，念头不起为静。</p><p>随着生活的改变与物质的琳琅满目，我们的欲望越来越多，五色令人目盲，当我们看到房子、车子、票子、位子及孩子的时候，很少有人不动心的，欲望在不断地侵蚀着我们的念头，想静下来，有时候真的很难。</p><p>宫商角徵羽，五音令人耳鸣，酸甜苦辣咸，五味令人口爽，这些往往不是他们在变，而是我们的心念想在变，有了好了还想着更好，有了更好还想着最好，人生的欲望犹如大海一样，无边无尽，最后我们陷入欲望的漩涡中，无法自拔。</p><p>我们所想要的，所想得到的，犹如沙子一样，紧紧地攥在手里，可是当我们攥的越紧的时候，反而遗漏的越多，年华似流水，时光不能倒流。</p><p>人生如世上的其他事物一样, 终归会复归其根。过去的已经过去，没有必要追悔；未来的尚未到来，没有必要空想；我们要好好把握住当下一刻。当下一刻，美妙一刻。只要把握住每一个当下，就是把握住生命，控制住了未来。</p><p>落花流水春去也，天上人间；采菊东篱下，悠然见南山；庭前花开花落，漫天云卷云舒；生活其实很简单，繁杂的是我们不安的心，欲望无止境，追求得更多，烦恼越多，人生越困苦。</p><p>心境原本是空明的，原本是宁静的。只因私欲膨胀，情欲搅扰，外在世界动荡，使得心灵有所闭塞，有所不安。</p><p>如果想活得简单快乐，不妨停下行走的脚步，驱逐内心的欲望，回归本心，让我们回归心中无物，念头不起，逍遥似神仙，快乐永相随。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;有德无才，可以培养；无德有才，坚决抵制；德不配位，必遭天谴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;春天快到了，劝君莫食三月鲫，万千鱼仔在腹中；劝君莫打三春鸟，子在巢中待母归；劝君莫食三春蛙，百千生命在腹中；爱向苍天，善行人间;爱是慈悲守护，喜舍难量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感恩需要从小培养，我们经常会说
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="为人处世" scheme="https://xun527.github.io/categories/%E4%B8%BA%E4%BA%BA%E5%A4%84%E4%B8%96/"/>
    
    
      <category term="人生" scheme="https://xun527.github.io/tags/%E4%BA%BA%E7%94%9F/"/>
    
      <category term="心态" scheme="https://xun527.github.io/tags/%E5%BF%83%E6%80%81/"/>
    
      <category term="感恩" scheme="https://xun527.github.io/tags/%E6%84%9F%E6%81%A9/"/>
    
      <category term="放下" scheme="https://xun527.github.io/tags/%E6%94%BE%E4%B8%8B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>正念冥想 一周基础（附带音频教程）</title>
    <link href="https://xun527.github.io/2020/03/01/200301%E6%AD%A3%E5%BF%B5%E5%86%A5%E6%83%B3%20%E4%B8%80%E5%91%A8%E5%9F%BA%E7%A1%80/"/>
    <id>https://xun527.github.io/2020/03/01/200301%E6%AD%A3%E5%BF%B5%E5%86%A5%E6%83%B3%20%E4%B8%80%E5%91%A8%E5%9F%BA%E7%A1%80/</id>
    <published>2020-03-01T02:27:15.000Z</published>
    <updated>2020-03-08T07:08:13.570Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>正念冥想（mindful meditation）』是个体有意识地把注意力维持在当前内在或外部体验上并对其不做任何评价的一种自我调节的方法。</p><p>透过正念冥想，我们可以从大量嘈杂烦乱的信息中辨识出最重要的信息，在大脑高度专注的状态下，进行深度思考，从而产生顿悟般的伟大创造。</p><p>正念冥想还可以让我们感知自我的存在，能够活在当下，接受自我，悦纳自我，生活在与自己内心的和谐中。</p><h3 id="初学者建议"><a href="#初学者建议" class="headerlink" title="初学者建议"></a>初学者建议</h3><p>初学者可以根据7天基础冥想教程，跟着节奏练习： </p><p>第一天：专注呼吸 </p><ul><li>全身放松，体验自己自然的呼吸</li></ul><p>第二天：集中注意力</p><ul><li>全身扫描自己：脚、小腿、手腕、腹部、背部、胸、脖子、头部</li></ul><p>第三天：调整情绪</p><ul><li>跟随自己的呼吸，吸气时默念吸气，呼气时默念呼气</li></ul><p>第四天：摆脱精神干扰</p><ul><li>意识随时被打断，轻轻地，回到呼吸上</li></ul><p>第五天：无为</p><ul><li>找出身体觉得稍微紧张、不适之处；观察它，接受它；呼吸在此部位出入；反复感受它的存在，呼吸；</li></ul><p>第六天：耐心</p><ul><li>感受自己的呼吸，吸气后默念1，呼气后默念2</li></ul><p>第七天：觉悟</p><ul><li>体验身体自然的感觉，就像饿了就想吃饭，困了就想睡觉一样</li></ul><h3 id="音频教程地址："><a href="#音频教程地址：" class="headerlink" title="音频教程地址："></a>音频教程地址：</h3><p>链接: <a href="https://pan.baidu.com/s/1dV1M10Byd4ctWFqmqr90UA" target="_blank" rel="noopener">https://pan.baidu.com/s/1dV1M10Byd4ctWFqmqr90UA</a> 提取码: ess6</p><h3 id="总结简单的正念冥想法（Mindful-Meditation）："><a href="#总结简单的正念冥想法（Mindful-Meditation）：" class="headerlink" title="总结简单的正念冥想法（Mindful Meditation）："></a>总结简单的正念冥想法（Mindful Meditation）：</h3><p>准备工作：</p><ol><li>选择一个安静而舒适的环境。可以是家里或者办公室休息室。</li><li>穿上舒适的衣服，准备一个毯子在旁边，以防着凉。</li><li>设置好一个时间。可以先从5分钟开始，逐渐增加时间。</li><li>选择自己最舒适坐姿；可以选择一款用于冥想的坐垫，最好有个小枕头，便于坐在上面。</li><li>伸直脖子，让上半身成一条直线；做几个热身动作。活动身体各关节，颈部，手腕肘肩腰胯膝脚腕等关节。</li><li>盘腿而坐，身体正直，眼睛微闭，下颚微收，两掌相叠，掌心向下，置于腹部下方，全身放松。</li></ol><p>开始冥想：</p><ol><li>如果觉得闭上眼舒服，就闭上眼；让意念集中到呼吸，深呼吸到腹部，再呼出；</li><li>重复呼吸数次；如果精神分散了，不要紧，集中注意力，再呼吸；呼吸—；可以采用数息的方法，把全部注意力集中在鼻孔处，每次呼气的时候（或者吸气的时候）就数一个数字，从1数到10，然后再从10数到1。 </li><li>注意力转移到自己的身体；注意力转移到自己的脚、小腿、手腕、腹部、背部、胸、脖子、头部…..</li><li>找出身体觉得稍微紧张、不适之处；观察它，接受它；呼吸，观察，接受它，没有对错；呼吸在此部位出入；反复感受它的存在，呼吸；</li><li>注意力移开，轻轻地，回到呼吸上；用呼吸清洗整个身体，从头到脚；</li><li>每次呼吸更加平静，更加深入；存在加深，接受加深；体验、感受这种轻松感；自然，轻松；</li><li>深深地轻呼气，再吐出；呼气，慢慢睁开双眼。</li></ol><p>注意事项：</p><ul><li>冥想是集中精神的自我体验，并不是无意识，也不要睡着</li><li>走神没关系，只要关注呼吸并把意识重新拉回来即可</li><li>开始训练时，可以听一些舒缓的音乐，大自然的声音来辅助练习</li><li>每天空出一段整块的时间进行冥想锻炼，并安排一个固定的地方</li><li>通常冥想十分钟之后才能逐渐进入状态，所以一开始期待值不要太高</li></ul><p>正念训练的主要技术：</p><ul><li><p>静坐冥想：是正念训练的最核心的技术，也是最基本、最主要的技术。包括正念呼吸、正念身体、正念声音、正念想法四个方面，他们是循序渐进的过程但不是独立存在的几个方面。在联系中，有意地、不逃避、不批判地、如其所是地观察伴随呼吸时腹部的起伏，观察身体的各种感觉，注意周围的声音，注意想法的升起、发展、变化，以致消失。</p></li><li><p>身体扫描：是正念训练常用方法之一，旨在精细觉知身体的每一个部位。身体觉知能力的增强可以帮助我们去处理情绪，同时把注意力从思维状态中转移到身体的觉知上来。在身体扫描中，联系者闭上眼睛，按照一定的顺序（从头到脚或从脚到头）逐个扫描并觉知不同身体部位的感受。</p></li><li><p>三分钟呼吸空间：是一个更加灵活、简单、耗时短而且非常有效地正念训练技术。在练习中，练习者采用坐姿，闭上双眼，体验此时此刻的想法、情绪状态、身体的各种感觉。慢慢地把注意力集中到呼吸，注意腹部的起伏。围绕呼吸，将身体作为一个整体去觉知。快速地做一次身体扫描，注意身体的感觉，将注意力停留在异样的感觉上，并对这种感觉进行命名。</p></li></ul><p>我释放我过去投射在别人身上的负面能量，我也释放过去别人投射在我身上的负面能量。</p><p>我可以看到我在紧抓着什么不放，我放下那些对我不再有益的东西。我能时时觉察，经常放松；我能时时提醒，经常放下。</p><p>我时时记住：放松、放松、再放松！放下、放下、再放下！</p><p>我的身体越来越健康，我的生命越来越喜悦！</p><p>在待人处事上，我愿意更亲切、更诚实、更敞开；我的心越来越清净自在。</p><p>我的心越开放，我的灵性的进展就越大；我越信任，我就越能享受生命的丰足和喜悦！</p><p>我相信我与宇宙的无限供给是一体的，我接受丰足与爱。</p><p>我敞开并接受宇宙的慈爱恩宠；我信任并接受宇宙的丰盛富足！</p><p>从现在开始，我每天在各方面都会越来越好；我的身体越来越健康，我的生命越来越喜悦！</p><p>我与人的关系和互动越来越好，我有很多好东西喜欢和别人分享，我全然开放我的心灵，我全然敞开我的心。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;正念冥想（mindful meditation）』是个体有意识地把注意力维持在当前内在或外部体验上并对其不做任何评价的一种自我调节的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;透过正念冥想，我们可以从大量嘈杂烦乱的信息中辨识出最重要的信息，在大脑高度专注的状态下，进行深度思考，从而产生顿悟般的伟
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="正念冥想" scheme="https://xun527.github.io/categories/%E6%AD%A3%E5%BF%B5%E5%86%A5%E6%83%B3/"/>
    
    
      <category term="冥想" scheme="https://xun527.github.io/tags/%E5%86%A5%E6%83%B3/"/>
    
      <category term="基础" scheme="https://xun527.github.io/tags/%E5%9F%BA%E7%A1%80/"/>
    
      <category term="呼吸" scheme="https://xun527.github.io/tags/%E5%91%BC%E5%90%B8/"/>
    
      <category term="耐心" scheme="https://xun527.github.io/tags/%E8%80%90%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="觉悟" scheme="https://xun527.github.io/tags/%E8%A7%89%E6%82%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>专注做事 待人真诚</title>
    <link href="https://xun527.github.io/2020/02/29/200229%E4%B8%93%E6%B3%A8%E5%81%9A%E4%BA%8B%20%E5%BE%85%E4%BA%BA%E7%9C%9F%E8%AF%9A/"/>
    <id>https://xun527.github.io/2020/02/29/200229%E4%B8%93%E6%B3%A8%E5%81%9A%E4%BA%8B%20%E5%BE%85%E4%BA%BA%E7%9C%9F%E8%AF%9A/</id>
    <published>2020-02-29T06:21:12.000Z</published>
    <updated>2020-03-08T07:07:51.767Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>已经不记得啥时候看过的这部电影了《阿甘正传》，但是就算是现在，口碑依然不错，因为故事传递的精神无论在那个时代都是有用的，而且还具有深远的影响。</p><p>1、唯有努力，才能改变命运。阿甘智商75，被誉为低能儿，腿有缺陷，好不容易上学，却经常被别人嘲笑欺辱，在珍的号召下，学会跑，这一跑不要紧，跑过了橄榄球，跑过了军队，跑到了总统府等等，他无畏别人的看法，对待生活努力往前。</p><p>成功都是百分之九十九的努力加百分之一的运气，许多人遇到坎坷便放弃了百分之九十九的努力，埋怨百分之一的运气，但是人生却不是如此，人生只管努力，生活自然回报美好。</p><p><img src="https://s2.ax1x.com/2020/02/29/3yMqw8.jpg" alt="拼搏"></p><p>2、专注做事。虽然阿甘与平常人不同，但是母亲曾经教导他，你与别人一样。他专注地奔跑，在军队里，别人抱怨这抱怨那，阿甘却专注装抢；就算打乒乓球，他也只专注于球；捕虾的时候，因为没有经验，总是空手而回，但是却不气馁，专注捕虾，还成立了自己公司。</p><p>3、待人真诚。虽然智商低，但是他却赢得了别人的信赖，起初珍并不是对阿甘有好感，但是阿甘的真诚打动了他，还为他生下孩子；战友全部受伤，他在枪林弹雨中一个一个背回来，赢得了战友的尊重与信任。</p><p><img src="https://s2.ax1x.com/2020/02/29/3yQMm6.jpg" alt="努力"></p><p>生活就像巧克力，你永远不知道下一块是什么滋味，许多人觉的成功很难，如果你要是像阿甘这样，不是自甘堕落，就是平平庸庸，而他却活出另一个自我，他的成功其实很简单：拼命努力、专注做事、待人真诚。</p><p>一个人是如此，一个家庭更应该这样，但是现在许多的家庭，因为孩子娇生惯养，溺爱与纵容，在懒惰中傲慢起来，渐渐荒废了努力；做事情时而这时而那，三天打鱼两天晒网，等到觉悟的时候，时间却所剩所及；总以为自己是聪明人，在一次又一次说谎中，失去了对别人的信任。</p><p>孩子是家庭的未来，孩子的教育是家庭中至关重要的环节，教育孩子应尽早，不抱怨、不争吵、多读书，多努力；积善行德，专注做事；珍惜别人最自己的信任，待人真诚。</p><p>生活不止眼前的苟且，我也不知道未来会有什么，但是只要努力，相信未来的风景一定会比不努力的强。</p><p><img src="https://s2.ax1x.com/2020/02/29/3yQWn0.jpg" alt="生活不止眼前的苟且"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;已经不记得啥时候看过的这部电影了《阿甘正传》，但是就算是现在，口碑依然不错，因为故事传递的精神无论在那个时代都是有用的，而且还具有深远的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1、唯有努力，才能改变命运。阿甘智商75，被誉为低能儿，腿有缺陷，好不容易上学，却经常被别人嘲笑欺辱，在珍的号召下，
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="为人处世" scheme="https://xun527.github.io/categories/%E4%B8%BA%E4%BA%BA%E5%A4%84%E4%B8%96/"/>
    
    
      <category term="阿甘" scheme="https://xun527.github.io/tags/%E9%98%BF%E7%94%98/"/>
    
      <category term="努力" scheme="https://xun527.github.io/tags/%E5%8A%AA%E5%8A%9B/"/>
    
      <category term="专注" scheme="https://xun527.github.io/tags/%E4%B8%93%E6%B3%A8/"/>
    
      <category term="真诚" scheme="https://xun527.github.io/tags/%E7%9C%9F%E8%AF%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>消除心魔 快乐人生</title>
    <link href="https://xun527.github.io/2020/02/23/200223%E6%B6%88%E9%99%A4%E5%BF%83%E9%AD%94%20%E5%BF%AB%E4%B9%90%E4%BA%BA%E7%94%9F/"/>
    <id>https://xun527.github.io/2020/02/23/200223%E6%B6%88%E9%99%A4%E5%BF%83%E9%AD%94%20%E5%BF%AB%E4%B9%90%E4%BA%BA%E7%94%9F/</id>
    <published>2020-02-23T04:12:12.000Z</published>
    <updated>2020-02-23T05:22:42.870Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>每个人的内心无时无刻不被自己的魔障所弥漫，生活千奇百态，七情六欲伴随左右，我需要在人生的大舞台上修炼自己的内心，心若改变，态度就会变，态度改变，人生也会跟随改变。</p><p>生活中总有一些人与事让我们生气，学会不生气是卓越人生的大智慧；生活难免有得有失，有成功也有失败，有苦也有乐，计较只是过多的浪费自己的时间，不计较才是胸襟豁达的表现；生活总总有不幸的事情发生，对过去不悔，对现在不烦，对未来无忧，不抱怨是幸福的秘密。</p><p>一、造成生气的原因：<br>1、遇事动怒<br>2、克制不住<br>3、情绪奴隶<br>4、习惯唠叨</p><p>人无千日好花无百日红，我们无法改变生命的长度，但是可以改变它的宽度，积极的情绪带来家庭的幸福和人生的快乐，消极的情绪就像月亮一样，初一十五不一样，我要学会做自己情绪的主人，而不能任情绪左右我们。</p><p><img src="https://s2.ax1x.com/2020/02/23/3lWp7D.png" alt="马克吐温"></p><p>要想不生气，我可以这么做：<br>1、遇事冷静<br>2、心态放平<br>3、培养好脾气<br>4、心情放轻松</p><p>不拿别人的错误惩罚自己，不拿过去的悔恨惩罚现在，他人气我我不气，改变自己，先从不生气开始。</p><p>二、人生计较的主要因素：<br>1、心胸狭窄<br>2、悔恨过去，埋怨别人<br>3、重得轻失<br>4、欲望无止境</p><p>古人云：宰相肚里能撑船，海纳百川有容乃大。人的胸襟应该像大海一样，装得下自己，也装得下他人。过去的已经过去了，不要去计较以前了，最重要的还是活在当下；与人方便自己方便，有时候原谅别人也就是原谅自己；得与失本来就是平衡的，失去多了自然得到的也多；欲望欲望无止境，害人害己。</p><p><img src="https://s2.ax1x.com/2020/02/23/3lWVjP.jpg" alt="已所不欲勿施于人"></p><p>消除心中的计较，我们应该这么做：<br>1、培养豁达胸襟<br>2、别与自己他人较真<br>3、正确看待得与失<br>4、懂得知足常乐</p><p>计较的多了，烦恼自然也多，与其每天闷闷不乐，不如放下，相信这个世界关上一扇门的同时，也有一扇窗为自己敞开，已所不欲勿施于人，凡事不必斤斤计较。</p><p>三、生活中总有些时候，总觉得命运不公，时运不济，抱怨自然萦绕心头，特别是在坎坷一个接一个的时候，整日怨天尤人，整日念叨自己有多么倒霉，却不愿意为了眼下的困境做出改变。</p><p>造成抱怨的原因：<br>1、生活的烦恼<br>2、内心的脆弱<br>3、人生的坎坷<br>4、生活的习惯</p><p>抱怨是世界上最没有价值的语言，她就像毒药一样，越说越上瘾，最后难以自拔，不仅影响了自己的家庭与生活，还让自己失去朋友与信心，家庭和睦变的妻离子散，即使柳暗花明在你看来也是凄凄惨惨。</p><p>我们应该这么做：<br>1、改掉坏的习惯<br>2、清楚内心的垃圾<br>3、自我鼓励<br>4、积极的心理暗</p><p>与其生气，不如争气；与其计较不如努力；与其抱怨，不如改变。</p><p><img src="https://s2.ax1x.com/2020/02/23/3lTlZt.png" alt="与其抱怨，不如努力"></p><p>人的一生并不是一帆风顺的，浮沉起落人生常态，面对身外的处境，内心难免会波澜肆起，人生就是一场心灵的修行与顿悟，坎坷也是一种历练，不经历风雨怎么能见彩虹，笑看人生风雨起，淡然面对百事兴。</p><p>人生需要冷静，心放平、好脾气、放轻松。</p><p>人生不需要较真，放开胸怀，拿得起放得下，懂知足。</p><p>人生不必整日唠叨抱怨，修炼一颗强大的内心，活在当下，笑对人生。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;每个人的内心无时无刻不被自己的魔障所弥漫，生活千奇百态，七情六欲伴随左右，我需要在人生的大舞台上修炼自己的内心，心若改变，态度就会变，态度改变，人生也会跟随改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活中总有一些人与事让我们生气，学会不生气是卓越人生的大智慧；生活难免有得有失，有成功也有失败，
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="为人处世" scheme="https://xun527.github.io/categories/%E4%B8%BA%E4%BA%BA%E5%A4%84%E4%B8%96/"/>
    
    
      <category term="人生" scheme="https://xun527.github.io/tags/%E4%BA%BA%E7%94%9F/"/>
    
      <category term="抱怨" scheme="https://xun527.github.io/tags/%E6%8A%B1%E6%80%A8/"/>
    
      <category term="修心" scheme="https://xun527.github.io/tags/%E4%BF%AE%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="生气" scheme="https://xun527.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B0%94/"/>
    
      <category term="计较" scheme="https://xun527.github.io/tags/%E8%AE%A1%E8%BE%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>抱怨是病 需度需解</title>
    <link href="https://xun527.github.io/2020/02/22/200222%E6%8A%B1%E6%80%A8%E6%98%AF%E7%97%85%20%E9%9C%80%E5%BA%A6%E9%9C%80%E8%A7%A3/"/>
    <id>https://xun527.github.io/2020/02/22/200222%E6%8A%B1%E6%80%A8%E6%98%AF%E7%97%85%20%E9%9C%80%E5%BA%A6%E9%9C%80%E8%A7%A3/</id>
    <published>2020-02-22T07:27:52.000Z</published>
    <updated>2020-02-22T09:13:03.804Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>托尔斯泰，俄国有名的大文豪，却拥有着不幸的家庭与婚姻。</p><p>他，细心体贴，按理说他应该拥有美满的家庭与婚姻，其夫人应该感到满足与幸福，因为无论金钱还是地位，在当时都是显赫而富有的。</p><p>但是他的妻子自私欲望太强烈，爱慕虚荣，渴望拥有更多的财富，而托尔斯泰认为私有是一切罪恶的源泉。夫妻之间因为这争吵不断，抱怨不止。</p><p>有时候，只要他反对，妻子就像小孩子一样，不是嚎嚎大哭，就是在地板上翻来覆去，嘴里每时每刻都在喋喋不休地抱怨。82岁的时候，他终于忍无可忍，离家出走，至此再也没有回来，直到死，他都无法原谅妻子的折磨。</p><p>夫妻间生活，争吵与摩擦是在所难免的，一时的抱怨有可能如祥林嫂一样，被别人同情，但是长时间的抱怨，不仅换不来人们的同情，更多的是嘲笑与远离。男人每天回家听到妻子的抱怨，再好的心情也会烟消云散，女人听到男人的抱怨，再柔软的心也会变得坚硬。</p><p>家是遮风挡雨的地方，更是每个人的避风港，也许每个人的心情都有好与不好的时候，请抽出时间静静地聆听别人的烦恼并及时给与鼓励与建议，而不是以抱怨的形式没日没夜诉说自己的哀愁，即使乐观的人每天面对离愁也会变得消极悲观。</p><p>如果想维持好家庭生活的幸福，请有节度的抱怨，切不可喋喋不休，没完没了。</p><p>抱怨是人际关系的天敌，每一个抱怨的人，时间久了，不仅心态消极，做事也会变得拖拖拉拉，害了自己，同时也会遭人嫌弃，最后成为孤家寡人，因为每个人都不愿意去花太多的时间听你抱怨。</p><p>如果身边有抱怨的人，你就这样做：</p><ul><li>1、停止抱怨，话语鼓励</li><li>2、消除消极，保持积极</li><li>3、能做所做，避而远之</li></ul><p>快乐其实很简单，活着，不抱怨，保持乐观积极开朗的心态。</p><p><img src="https://s2.ax1x.com/2020/02/22/3MzQEj.png" alt="家和万事兴"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;托尔斯泰，俄国有名的大文豪，却拥有着不幸的家庭与婚姻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他，细心体贴，按理说他应该拥有美满的家庭与婚姻，其夫人应该感到满足与幸福，因为无论金钱还是地位，在当时都是显赫而富有的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是他的妻子自私欲望太强烈，爱慕虚荣，渴望拥有更多的财富，而托尔斯泰
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="为人处世" scheme="https://xun527.github.io/categories/%E4%B8%BA%E4%BA%BA%E5%A4%84%E4%B8%96/"/>
    
    
      <category term="为人" scheme="https://xun527.github.io/tags/%E4%B8%BA%E4%BA%BA/"/>
    
      <category term="抱怨" scheme="https://xun527.github.io/tags/%E6%8A%B1%E6%80%A8/"/>
    
      <category term="心态" scheme="https://xun527.github.io/tags/%E5%BF%83%E6%80%81/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一壶沸水 茶香人间</title>
    <link href="https://xun527.github.io/2020/02/16/200216%E4%B8%80%E5%A3%B6%E6%B2%B8%E6%B0%B4%20%E8%8C%B6%E9%A6%99%E4%BA%BA%E9%97%B4/"/>
    <id>https://xun527.github.io/2020/02/16/200216%E4%B8%80%E5%A3%B6%E6%B2%B8%E6%B0%B4%20%E8%8C%B6%E9%A6%99%E4%BA%BA%E9%97%B4/</id>
    <published>2020-02-16T07:25:27.000Z</published>
    <updated>2020-02-22T07:46:33.356Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>很早的时候，听说过这样一个故事。</p><p>年轻的女子，恋爱分手，工作被辞，父母不合，每天都生活在绝望与痛苦中，她跑到山上询问得道高僧，老和尚捋了捋胡须，笑了笑，不语。</p><p>从身旁拿了一壶水，倒入盛有茶叶的水杯中，让女子品尝，喝过后，觉得没有一点味道，失望的摇了摇头，老和尚笑了笑，吩咐小和尚去煮一壶水。</p><p>水的热蒸汽直冲云霄，老和尚倒入茶叶中，茶叶瞬时在杯中翻滚开来，如此反复，老和尚倒了六次，铁观音的香气在屋内缓缓弥漫开来。</p><p>老和尚对女子说，人生就像这茶叶，如果你的一生平平淡淡，就像温水泡茶一般，平淡无奇；但是如果你的人生需要经历千辛万苦，磨砺重重，犹如沸水泡茶，不仅茶叶翻滚，随之来的是把茶叶的芳香散发出来，闪耀着人生的光芒。</p><p>一壶沸水，不仅泡好了茶，更道尽了人生的道理。</p><p>都说穷人家的孩子早当家，是因为他们从小便经历生活的磨难，吃不好穿不暖，还受尽人间嘲讽，他们的心智经过岁月的洗礼，自然更成熟稳重一些；相对于富家子弟，从小便过着饭来张口衣来伸手的日子，只要稍微不顺心，不是爷爷奶奶哄就是姥姥姥爷溺爱，这样的环境，人生怎么能够更好成长。</p><p>许多人都说，小时候的苦是人生最重要的一堂课，因为它让我们知道，人生不易，经历过的会永远成为自己的烙印，也许是责备，也许是伤痛，许多都是金钱难以买来的。</p><p>蚕蛹只有经历难以忍受的破壳才能展开美丽的翅膀；雄鹰只有经历跌破山崖，奋起翱翔，才能享受长空的乐趣；人也只有经历艰辛，在生活的沸水中不断翻腾，才能永留菲芳。</p><p>大雪过后，艳阳高照，一切都会过去的，一切都会离开的，人生要永远的抱有希望，人生要坚持信念，人生要奋起拼搏，才能对得起真正的自我。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;很早的时候，听说过这样一个故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年轻的女子，恋爱分手，工作被辞，父母不合，每天都生活在绝望与痛苦中，她跑到山上询问得道高僧，老和尚捋了捋胡须，笑了笑，不语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从身旁拿了一壶水，倒入盛有茶叶的水杯中，让女子品尝，喝过后，觉得没有一点味道，失望的摇
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="人生随笔" scheme="https://xun527.github.io/categories/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="人生" scheme="https://xun527.github.io/tags/%E4%BA%BA%E7%94%9F/"/>
    
      <category term="经历" scheme="https://xun527.github.io/tags/%E7%BB%8F%E5%8E%86/"/>
    
      <category term="成熟" scheme="https://xun527.github.io/tags/%E6%88%90%E7%86%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>岁月寄语 沐浴爱河</title>
    <link href="https://xun527.github.io/2020/02/15/20021502%E5%B2%81%E6%9C%88%E5%AF%84%E8%AF%AD%20%E6%B2%90%E6%B5%B4%E7%88%B1%E6%B2%B3/"/>
    <id>https://xun527.github.io/2020/02/15/20021502%E5%B2%81%E6%9C%88%E5%AF%84%E8%AF%AD%20%E6%B2%90%E6%B5%B4%E7%88%B1%E6%B2%B3/</id>
    <published>2020-02-15T07:02:12.000Z</published>
    <updated>2020-02-15T07:05:47.409Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>辛卯九月，百花齐放月儿圆，黄云千里草长飞，月老下凡姻缘牵。桃李压枝丰硕果，葡萄攀爬满墙青，少年郎，正襟坐，愿得一相识，佳人觅何方？腿跷二郎腿，单手腰儿撑，悠然自得春风面，三言两语唠家常，寒暄相问简单识。</p><p>乘舟千里奔东西，音讯全无心中结。白驹过隙光阴逝，媒妁相问巧言辞。儿行千里母担忧，女大未嫁夜夜愁。话音未落待结果，意趣相投心照宣。仙子梦境鹊桥会，佳人才子共婵娟。鸿雁南飞相思解，一情一丝天地间。</p><p>父母命，婚期至；收拾旧行囊，欣喜把家还。左手三两思，右手二两情，言语心中藏，才子会佳人。相随电车间，一识婚纱照；梳妆阁，琉璃台，二识家具挑；法定婚姻龄，三识证书拿；千人千面选，四识相册定；红妆配佳人，西服衬情郎，五识婚衣定；习俗礼仪完，连理共结枝。</p><p>腊月十二，艳阳高照红旗展，万马奔腾奏凯歌；相见相识未三月，姻缘千里一线牵。鸳鸯戏水涟漪枕，金丝厚棉被褥新；高朋满座送祝福，欢欢喜喜庆新婚。</p><p>年年岁岁花相似，岁岁年年人不同，不是等闲春风面，万物复苏生活新。年过人去屋已空，各奔东西事业闯，沉默无语两行泪，心中千丝难解情。月黑风高峰峰至，你寻我往不相见，劳费精神久得现，一情相思泪两颊。</p><p>佳人待等情郎归，衣解还乡日日思，电车恋爱新伊始，彼此沉默情意淡，你心我扉一道墙，白天沉默夜晚寂。孤舟独盏冷言语，平淡无奇生活度。人面桃花羞涩情，梧桐凋敝锁清秋。</p><p>桃李三千事业至，勤俭节家无怨言，擦东窗，抹西柜，地面闪闪亮，被褥齐齐放，下厨房佳肴菜，上厅堂物位归，千言万语谁人知？沉默寡言少年郎。</p><p>寒来暑往，千斤喜，酒后吐言心扉开，冬雪消融感情温。偶尔聊聊心之意，喜笑颜开夜光明。春秋三载，龙凤呈祥，巍峨高山生活艰，心灵孤寂花凋零。孤舟蓑笠，寒雪千年，试问君与谁人倾？</p><p>背井离乡生活拼，北上流浪家庭担；佳人期盼情人思，别胜新欢解愁丝；小宿三五儿女恋，泪满双，愁思绪，无可奈何花落去，只待君归已有期。落日余晖夜寂空，一大两小埋心中；衣锦还乡未可知，生活永远盼小康。</p><p>寄语心得：</p><p>她，选择沉默，用实际行动维持着婚姻，却不曾主动了解对方的所思与所想，她用自己的行动持家挣钱，却不曾诉说心中的欣喜与委屈。</p><p>他，接受这一切，用世俗的眼光看着她的一切，却不知何时才能敲开她心中的那所大门，曾试想着走进她的心扉，分享着彼此的欢与痛，却久久未言。</p><p>她，就像《边城》里的翠翠，明明有自己的爱情，却不曾表达；他，就像《活着》里的福贵，面对喜爱自己的家珍却无动于衷。</p><p>他们的爱情，中间隔着一道厚厚的城墙，这座城墙的名字就是：关怀与分享。</p><p>如果他们能够从一开始就分享彼此的故事，关照彼此的生活，那么甜蜜的爱情也许会来的更早一些，有时候我们嫌情侣之间的话语唠唠叨叨，但是这就是爱情的真谛；有时候我们嫌弃父母的嘱托繁杂，但是这就是亲情的关照。</p><p>其实，真正的沟通很简单，也许就是一句早安或晚安，也许就是分享自己芝麻的小事，真情的情谊都是透过这些琐碎的小事来表达彼此的呵护与心意，所以，为了更好的维护彼此的关系，即便彼此都把彼此装在心里，也需要通过事或者物来表达出来。！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;辛卯九月，百花齐放月儿圆，黄云千里草长飞，月老下凡姻缘牵。桃李压枝丰硕果，葡萄攀爬满墙青，少年郎，正襟坐，愿得一相识，佳人觅何方？腿跷二郎腿，单手腰儿撑，悠然自得春风面，三言两语唠家常，寒暄相问简单识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乘舟千里奔东西，音讯全无心中结。白驹过隙光阴逝，媒妁相问
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="人生随笔" scheme="https://xun527.github.io/categories/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="爱情" scheme="https://xun527.github.io/tags/%E7%88%B1%E6%83%85/"/>
    
      <category term="回忆" scheme="https://xun527.github.io/tags/%E5%9B%9E%E5%BF%86/"/>
    
      <category term="婚姻" scheme="https://xun527.github.io/tags/%E5%A9%9A%E5%A7%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>仰望星空 脚踏实地</title>
    <link href="https://xun527.github.io/2020/02/15/20021501%E4%BB%B0%E6%9C%9B%E6%98%9F%E7%A9%BA%20%E8%84%9A%E8%B8%8F%E5%AE%9E%E5%9C%B0/"/>
    <id>https://xun527.github.io/2020/02/15/20021501%E4%BB%B0%E6%9C%9B%E6%98%9F%E7%A9%BA%20%E8%84%9A%E8%B8%8F%E5%AE%9E%E5%9C%B0/</id>
    <published>2020-02-15T06:29:41.000Z</published>
    <updated>2020-02-15T06:47:58.581Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>男儿志在四方，这句话不假，但是每天忧忧而烦恼，却忘记欣赏路边的风景，自己觉得有些不值得，人生在追逐目标的道路上，始终如一。</p><p> 现在的每一分钟，每一秒都觉得无比珍贵，谁也无法想想下一秒世界会变成什么样子，想想以后的岁月还不如用现在的时光好好欣赏有月光的花，随风摇动地树枝。</p><p> 一个人随着年龄地增大，想的事情也越来越多，有的时候也不靠谱。脱离现实的想法那叫幻想，实现的梦想那叫现实。</p><p>人生三家：儒释道。各得其所，各唱所怀。，</p><p> 儒家讲究的是做事的方法，也可以理解为“拿得起”，儒字，左边是人，右边是需。也就是说人在社会上会拿到自己所需要的东西。借用王国维（人间词话）三重境界来讲：</p><ul><li><p>昨夜西风凋碧树，独上高楼，望尽天涯路：当我们抬头望眼未来的时候，人生路。迷迷茫茫，虽然有自己的志向，但是心中还是望不到尽头。<br>&nbsp; </p></li><li><p>衣带渐宽终不悔，为伊消得人憔悴：在不断前行的道路上，经历风雨与坎坷，经历荆棘与困苦，我勇往直前，哪见得我们退缩过。无论生活艰辛我们都是一直向前。<br>&nbsp; </p></li><li><p>众里寻他千百度，蓦然回首，那人却在灯火阑珊处：当经历越来越丰富的时候，当岁月在人生的道路上留下一道一道裂痕的时候，渐渐地发现一切都是水到渠成的事情，回过头来看看那些经历过得苦难，其实都不算什么。</p></li></ul><p>佛家讲究的是：“放得下”，因为菩提本无树，明镜亦非台，本来无一物，何处染尘埃！</p><p>心经里讲，照五蕴皆空，度一切苦厄。色即是空空即是色，色不异于空，空不异于色。世界的本源是空的，而一切我们所看到的或者发生的物质和物质现象都是色，空创造了色，色离不开空，我们不必仅限于表面，学会放下，学会宽容，因为人生不带来，死不带去。</p><ul><li>看山还是山，看水还是水：在我们青春年少的时候，一切都是那么陌生，一切都是那么好奇，父母朋友告诉我们是什么的时候，我们就以为是什么，心灵是多么的纯洁，心境是多么的淳朴。<br>&nbsp; </li></ul><ul><li><p>看山不是山，看水不是水：随着年龄地增长，知识地不断增加，一切变得复杂，一切变得不可思议，你理解对的有时候也是错的，有时候看的是错的事情偏偏是正确的。<br>&nbsp; </p></li><li><p>看山还是山，看水还是水：年纪越来越高，看淡了时间的一切，明白了许多深刻地道理，一切的一切对于你来说都已经看透，凡是也不必斤斤计较得与失，懂得放下。</p></li></ul><p>道家讲究的是：“想得开”。道生一，一生二，二生三，三生万物。</p><p>道字，左边走字旁，右边是首，也就是脑袋，顾名思义就是脑袋在行走也就是想。道家讲究的是四种境界：</p><ul><li><p>自然境界：也就是人的本能境界，我们生下来慢慢学会走路，行走，跑，冷了就要穿衣，饿了就要吃饭，这种随大流的本能反应也是自然反应。<br>&nbsp; </p></li><li><p>功名境界：随着自己慢慢长大，自己的需求也越来越多，有的人是扬名立万，有的人是追逐一辈子花不完的财富，有的人仅仅是为了生活所需，不管基于哪一种想法，我们都是为了功名，也就是人们的生活需求及更高层次。<br>&nbsp; </p></li><li><p>道德境界：等到自己生活满足之后，开始为社会的功德，以及社会的需求做一些公益或者力所能及的事情，当然这并不是仅仅为了自己得到什么夸赞与赞美，而是内心真正地自我升华。<br>&nbsp; </p></li><li><p>宇宙境界：人法地，地法天，天法道，道法自然。原来我们一切的追逐都是一个道字，也就是宇宙法则及自然规律，它不会因为别的存在还受影响，万事万物都在有序地运行着，只有遵循它，天地人才能和谐统一。</p></li></ul><p>人在做，天在看，祸兮，福之所倚，福兮，祸之所伏。心存善念才能得到万物对你的敬仰，心存善念才能真正地自我修炼，心存善念才能真正地达到内心的平和。</p><p> 调节好自己的心态，追逐长远目标的道路下，走好脚下的每一步，全力以赴，你会得到自己意想不到的结果。</p><p> 心无杂念，万物皆如影随从！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;男儿志在四方，这句话不假，但是每天忧忧而烦恼，却忘记欣赏路边的风景，自己觉得有些不值得，人生在追逐目标的道路上，始终如一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 现在的每一分钟，每一秒都觉得无比珍贵，谁也无法想想下一秒世界会变成什么样子，想想以后的岁月还不如用现在的时光好好欣赏有月光的花，随风摇
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="人生随笔" scheme="https://xun527.github.io/categories/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="随感" scheme="https://xun527.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%84%9F/"/>
    
      <category term="儒释道" scheme="https://xun527.github.io/tags/%E5%84%92%E9%87%8A%E9%81%93/"/>
    
      <category term="人生" scheme="https://xun527.github.io/tags/%E4%BA%BA%E7%94%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>百年同船 千年共枕</title>
    <link href="https://xun527.github.io/2020/02/14/200214%E7%99%BE%E5%B9%B4%E5%90%8C%E8%88%B9%20%E5%8D%83%E5%B9%B4%E5%85%B1%E6%9E%95/"/>
    <id>https://xun527.github.io/2020/02/14/200214%E7%99%BE%E5%B9%B4%E5%90%8C%E8%88%B9%20%E5%8D%83%E5%B9%B4%E5%85%B1%E6%9E%95/</id>
    <published>2020-02-13T23:25:12.000Z</published>
    <updated>2020-02-15T07:12:12.172Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>佛曰：百年修的同船度，千年修的共枕眠。</p><p>回眸五百年，今生檫肩而过。缘之不易，何久修正果？苍茫大地，浮沉云雾，君妾相遇，点滴相识，白发相守，何止千年期盼？风吹雨打，积善行德，吃苦受难，天之怜悯，地之涕零，赐君允之。</p><p>时光流逝，清风掠影，辗转四年，纸棉皮已逝，花果期已至，无浪漫爱情旅程，亦无青春年少甜言蜜语，至多至齐平而淡之。雄姿英发少年郎，家道中落遭人讽。人贵自知何其明，他人言词莫理会。月老牵线定姻缘，终生相守天地间。夫妻恩爱永浴河，子贤女孝世人仰。</p><p>寡言闷声少年郎，大街见人嗯声点头来相望。邻间里，亲戚中莫见先语，学而未思教导少，宅男书读不知礼。父母未进读书社，敬仰先生寄子女。奖状张张满墙贴，辛酸过往喜颜开。逢人进屋把孩夸，黄土朝天未之累，再苦再难把学上。</p><p>家庭声望传乡野，父勤母慈人夸赞，儿俊英才媒妁言，东走西去来牵线。时隔半载龙抬头，门当户对把亲订。月满中秋临年关，好礼相送过福年。子学女工年复年，一年相见只一回。三春三秋加半载，高端学府读书路。漫漫长夜无休止，此君一别何时归？女长婚嫁家人催，情尽缘落奈我何？</p><p>劳之度身之殇，日积月累未挂心，两眼昏倒，亲人泪千行。子望来之强忍泪，学富五车又如何，病头无语只叹息。母泣滴滴入儿心，人来人往亲戚忙，一家之主落子身。学之路曾迷茫，悠悠天地打工行，省吃俭用三年学。家倾人尽无人怨，且生且活自己创。</p><p>秀才穷困登科难，及第落榜犹杂草，风吹雨打问苍天，打工难来创业艰。修学停滞有三载，父母年老鬓先衰，无孝有三无嗣大，媒妁登门少之怜。无房无款难觅女，子之俊俏门未当，或大之数，或辞推脱，间间隔隔一载半，母之叹来父之伤。</p><p>秋风至，硕之累累。东隅有一女，闻声喜人厌。飘逸长发少半尺，眉清目秀锁额骨。鼻梁高耸圆准头，樱桃小嘴泯恩仇。日月星光迎乾坤，东南天痣降福瑞。回眸一笑百媚生，细颈蛮腰两绕弯。臀圆尖脚三五六，佳肴饱腹未九十。温良贤惠内中存，知书达理持家强。</p><p>相识一见浅相逢，街巷亲人无人知，莫问东来莫问西，结果如何待两人。子予言直心口快，女之悲愤怜悯声。一语捅破窗之纸，子喜女欢花蝶舞，鸿雁报喜鹊登梅，元旦之期典礼定。相见相识三五月，洞房花烛人生路。</p><p>静以修身，俭以养德。淡泊明志，宁静致远。励精而已图志，冶性而已安心。夫贤妇惠共持家，点滴恩爱生活积。莫问人生喜与爱，和睦百合万人慕。朗朗乾坤当空照，蔼蔼天地心中存。</p><p>缘亦人性之崇高情感，亦人性最真一面，亦心中永未消逝温柔情怀，当发之一瞬，却传千百年，乃至永恒。若此缘永恒，君妾而惜，往日年华相遇，相爱，相知，相依，相惜…莫难忘。</p><p>谨以此献给即将到来的四周年——花果婚纪念日（12.12）！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;佛曰：百年修的同船度，千年修的共枕眠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回眸五百年，今生檫肩而过。缘之不易，何久修正果？苍茫大地，浮沉云雾，君妾相遇，点滴相识，白发相守，何止千年期盼？风吹雨打，积善行德，吃苦受难，天之怜悯，地之涕零，赐君允之。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时光流逝，清风掠影，辗转四年，纸
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="人生随笔" scheme="https://xun527.github.io/categories/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="情人节" scheme="https://xun527.github.io/tags/%E6%83%85%E4%BA%BA%E8%8A%82/"/>
    
      <category term="爱情" scheme="https://xun527.github.io/tags/%E7%88%B1%E6%83%85/"/>
    
      <category term="回忆" scheme="https://xun527.github.io/tags/%E5%9B%9E%E5%BF%86/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
